港大金融系一畢業就百萬年薪？

今日同大陸親戚食飯，佢首先問我而家人工幾多，然後就話佢生意伙伴個女（大陸人）係港大金融系一畢業就搵緊10幾萬一個月，仲自己買左層樓添。然後就話我賺咁少不如番大陸幫佢手，問佢人工幾多呀咁？佢話底薪7k 其他靠業績

哦

我屌呀，你話係美帝最出名果幾間讀完做過幾年野番黎搵10幾萬我就信，打死我都唔信一畢業會搵10幾萬囉屌你 仲想要我放棄香港份高人工過你份閪工既工番大陸？無撚野呀？

次撚次同佢食飯都係咁

冇可能

利申 讀緊

有 都係得幾個 其他幾百個呢就。。。

話有一個我都信既
果個就係靠關係

生意伙伴個女（大陸人）係港大金融系一畢業就搵緊10幾萬一個月

仲有其他野要解釋?

有好多個可能性 你指邊樣？

15k +老豆比個85k

月薪十萬不是夢

佢講撚到個女係香港做野賺咁多咁
仲口口聲聲話買左層樓唔洗老豆幫

打死我都唔撚信

FG入Ibank front office最高有70k到
計埋bonus+14個月糧
年薪去到一百萬既
不過萬中無一咁解囉
同埋HKU AnF爭呢d post好蝕底
一拍埋去有uncle照既海歸

個女model咁樣既話 有幾難

fg年薪過百萬機會真係少d
但入到ibank真係有可能

好似jpmc 俾美國告單case, 專請大陸官/富二代找老豆介紹生意。
有D sales 位分commission, 叫d uncle 買幾千萬，年入1M 不難，仲即刻升埋職騎住D靠實力的中產仔。

女女係做金融搵快錢係得保險同炒金姐，底薪6-7K 咪保險果D借糧plan囉，大陸佬買保險用黎逃稅咁大個盤自己仔女先信得過啦，再做多幾個uncle hea做一年都夠數入MDRT啦

咪咁井底啦 一grad一球嘅人點會無，香港大把叻人，自己做唔到就認左佢啦，呢個post酸到呢。。。

睇下咩fo啦, ibd就話靠有人照上位，trading嘅話又另一個世界

可能係master + 本身有work experience
一係ibank fo
一係父幹
一係被幹
一係9up

聽完咪算

Degree黎，大陸女過黎讀，零經驗係香港搵工

like 你最後果句

一定有，但唔會係佢呢個新香港人
係都係外國回流果班先

50%真
大陸D人打工收入根本唔係靠份糧
我姐夫冇乜點讀書 每個月人工得幾千蚊
但佢實際月入係幾皮野....

但佢話一畢業係香港做野

年薪過百萬有幾出奇 講到好似好多咁

原來fg每個月賺10萬係咁常有 咁真係我大驚小怪了

我明呀 不過佢話唔靠老豆呀嘛

其他靠業績
你有父幹有關係要有業績有幾難

發現好似好多人誤會左，可能係我講得唔好

生意伙伴個女係畢業後係香港做野搵10幾萬

底薪7000其他業績係講緊我親戚想叫我番去佢公司做，唔關生意伙伴個女事

依家就算每月10萬都買唔起樓啦

100k下話

放心，新香港人搵到一球既工比例一定高過香港人

有 15K 底薪 , 85K 係直播 app 靠狗公送禮物

連登新標準：FG 100k

識個hku econ依加做aia 保險

ibank fo 咪有囉 三大每年都有呢啲人 唔駛靠關係都得

根本唔使你識 港大大把人奶住去做
通常係唔係都會add你facebook R你做intern

加入團隊 百萬年薪？

保險狗 不了

你入到BB IBD 未一畢業就百萬年薪 3大每年都重有少數人入到

您買咩樓咁勁，10萬個月買唔到

有
佢有好多有錢親戚朋友個個都揾佢投資就可以有

大陸 女人 可能性好高

第一年無乜可能
但30歲唔奇

擺上嚟有乜意思
我地都無證據話佢有定無喎
你都係想有人認同等自己開心啲

fg 點Ibank front office
大公司back office 都難啦
24-28k左右啦

連登真係唔奇
個個都10萬8萬一個月

年年都請grad program架
唔知行情唔好衝出嚟啦

你每月要洗90k?

新香港人
屋企做生意
大把人脈幫佢 有幾奇
你知佢喺大陸有幾多uncle auntie
咪咁井底啦

連登仔自己冇見過就話冇，一係就話人地靠裙帶關係

又唔係ling u grad, 呢種人少但三大長期都出到

呢個世界大把人靠關係可以搵唔少，如果同你講誠哥個仔一出黎搵千萬年薪你都信架

BTW，人地搵幾多關你鬼事？佢又唔會分俾你
人地吹水搵幾多亦都唔好認真，你睇下個個連登仔都出黎搵五六十K，仲話唔使OT，咁你信唔信？

港資不嬲都係垃圾
幫你賺咁多錢都只係畀少少扮好人
中資外資真係當你公司金蛋財產

人地搵幾多本身緊係唔關我事 佢拎黎同我比咪關我事囉

你最後果段講得岩呀，我buy

你知唔知hku A&F 飛跌到幾多分

我真係識有人靠關係入到hku 又係阿auntie d friend個仔咁。不過本身成績唔差，但要收又未必輪到佢果隻呢

咁靠咩途徑 面試加分？

話明靠關係 講一句就得嫁啦，識人好過識字

咁都要經jupas/nonjupas，人手入學藉？

大陸 金融 明啦
朋友做保險佢不知見証幾多大陸fg入去做剩係簽埋d 親戚細叔伯單，好多富二代甚二代做，所以佢地一球一年真係唔多。

IBD 俾大陸人入侵好似都唔係第一日嘅事
HKU EnF 入到ibank fo 都唔奇
成件事其實完全冇咩奇怪

最多都係叫你上大陸做嘢on9 啫

咪姐係吹大條數，保險雞搵下線食你override

樓主唔好咁井底
大把人freshgrad 年薪過百萬
好多大陸省狀元黎讀kong u
new grad 一入入morgan stanley 大有人在
p.s. 遇過三個咁嘅人

其實近十年香港人都好多

敦倫金每月一球有無可能？

係u都無

樓豬眼紅人啫
又唔問多幾句chok 料
得個哦字

做到intern 再博個return offer

我自己炒都過百，冼然同大蝗爭做I bank

港大global 可能性大啲

港大 a & f 就.....

比一百幫公司賺多一百，i乜都冇立足之地

In敦倫金 we trust

佢打個比喻啫

你年女親戚做倫敦金呀屌

樓主井底之蛙

屋企有錢唔奇, 大行fg只請有錢人

GBUS,QFIN,IBGM,GBS,QFRM都未必有百萬年薪……你讀個finance……

商科有幾可真係講實力

做緊個客，老豆係大陸政協，係香港有間公司，塞個女做顧問，月薪一球添 ，對班真係有錢既人黎講，無乜大不了

入ibank唔出奇wor, 10年左右fg入ibank都80萬年薪，呢幾年再加價百萬年薪唔出奇。

叫個女入黎收人工
係咪玩稅咋

依個吹得over咗啦

人地要個女好好睇睇嘛 ，順手做埋糧單買下樓，有乜所謂，罰稅都罰左成千萬，個女果啲稅邊睇得上眼

條友連入學必要經jupas/nonjupas都唔知仲話靠關係

大陸佬未必識分，可能係gbus 都唔奇

咁樣就叫好睇？啲錢經返自己手咋喎
分分鐘啲嘢老豆做哂

樓主真係小學雞黎 年年三大金融grad都有百萬年薪，你肯做中資仲高人工。FG IBD中資連bonus 160萬一年啊

你讀邊間asso啊？

auntie 啲friend 個仔，即係聽auntie 9up 啦，逢親啲姨媽姑姐講佢朋友仔女點點點果啲野有幾多成真大家心照

識人架啫

百萬年新都好難買樓

啲8婆鳩吹就話唔識嘢啫
但做後生仔點唔會知

你想買咩樓咁誇鳩張

睇佢語氣都知
世界根本好大
再勁既人 大有人在

下 咁當然經nonjupas報左名先有下文啦
係我估唔到你咁都要問 仲以為你問個過程添

好多謝咁多位連登巴打既回覆，我開呢個post真係開得好岩 如果唔係我仲係井底之蛙，仲以為做幾年先會有10幾萬

原來有咁多人一畢業就賺10幾萬一個月 我呢d無父幹又不是做金融既人真係大開眼界

合資格夠gpa可以玩nonjupas，點樣入已經唔係重點

7百萬有10萬人可以，可唔可以叫多人？ 條線每個人都唔同

內地生考內地高考可以經jupas入？唔好意思我真係唔知

有，但係咪全部都賺呢個數?
多唔多人係咁?

我正想咁講
做左幾年野月薪10幾萬我信大把人有，身邊都有唔少

但一畢旅就10幾萬我未見過 可能我見識少

多唔多 少唔少 個threshold 點計先
要講就講比例，比例可以好少
但都可以叫多人

咁咪係

係 其實真係有 只不過少
可能一屆得5個以下

13億人有0.1%人做到
都係好多人

咁代表你未見識過top business school 個班人姐 出一個idea，分工到執行，幾個鐘就可以structure 一個出到街既PowerPoint + presentation

佢地贏係soft skill ，唔係下下都要計數coding 勁先叫實力既就

利申 socsci

咁你亦都太睇少入面啲關係潛規則

Any肥 我諗無人鐘意俾人咁樣拎黎同自己比

咁就兩回事黎
事實還事實
傷人還傷人

做ptgf味百萬年薪

呢種都係實力

係啊

軟實力

大陸親戚講野都好信，起碼吹大左一百倍

咁你就咪set個標題做hku finance一百萬年薪啦

有冇呢個人工存在係一樣嘢
鍾唔鍾意人地老屎忽比較係另一樣嘢

事實上每年都有入入到lBD 包括hku ug同pgt
拎到百萬的確唔出奇
唔好下下咁憤青冇問清楚就話人鳩噏/靠關係 好多報ibd都係merit based靠intern表現拎return offer冇靠關係

你明真係好

講到最後就真心話
唔想同人比較啫

就算佢係吹大，只係佢唔係做緊依份工
唔代表無依啲人依啲post

呢個POST D人講果D畢業一百萬年薪我信真係有
不過大陸親戚講佢點勁勁勁叫你過去就千祈咪信
你去到之後衰左係你死你事, 親戚無成本
信自己好過.

咁世界緊有人有咁能力, 不過既然唔係自己就腳踏實地好D.

sbt

個個banking post 都有人酸fg 年薪百萬係吹水，又唔知出面班ibank真係出到咁高價

每年係好少人入到ibank fo，可能真係得一二百人，但d人係都要唔信fg搵到真係好嘔心

依啲濕鳩豬朋狗戚吹水大會係咁架啦
你唔叫佢證明，你點知真假先
對質又唔敢

係 多謝ching
其實我上黎呻下嫁咋，無諗過咁多人reply

酸

就算nds gpa>4.0 都冇機會咩

你係咪真係知人地實際攞幾多分先？
Non jupas hku都唔會咁兒戲啦

賣保險啫

搵得多分得多，合理&正常

True
年年咁多intern同return offer
乜都要賴係靠關係 明明大把係冇背景都入到去做
而且而家已經難咗淨係靠關係入 之前jpm俾人罰完派offer俾啲大陸富二代之後啲ibanks都收儉咗好多

再講嗰一球明明係用日日ot到半夜都未走得去換返嚟嘅
做到日日ot 星期六日公眾假期返工 屋企home office remote access 冇晒私人時間
唔知有乜好酸

靠關係搵到就唔算？

成日見啲人話ibank同law firm靠關係入真係好無奈

班友淨係睇到份糧個figure係乜
份人工背後cv咁多年點砌 返工ot咗幾多冇人睇到

憎人富貴厭人貧

soft skills班友又唔當係skills
根本ibd同law firm明明就係出咁嘅人工買soft skills同時間

現家冇2000萬買唔到正常size

有夫幹10幾萬有幾難

係，但係你好叻都不及大陸圈子自己友顧自己友玩